%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- GROUP THEORY -- %%%%%%%%%%%
\subsection{Noções de Teoria de Grupos}
{
\begin{fframe}
    {\Large \bfseries \subsecname}

    \visible<1->{Conjunto de elementos  $\{g_i\}$ é um \alert{grupo} $G$ se,
        para uma dada operação%
        \footnote{Também chamada de \alert{ação do grupo}.}
         \alert{fechada} $G \cdot G \rightarrow G$, satisfazem:}
    \begin{subequations}
    \begin{align*}
        \visible<2->{
        \begin{split}
        & g_1 \cdot g_2 \in G
        \end{split}
        \,,
        &\text{(fechamento)}} \\
        \visible<2->{
        \begin{split}
        & g_1 \cdot (g_2 \cdot g_3) = (g_1 \cdot g_2) \cdot g_3
        \end{split}
        \,,
        &\text{(associatividade)}} \\
        \visible<2->{
        \begin{split}
        & \exists e \in G\ 
                   \,; \quad g \cdot e = e \cdot g = g
        \end{split}
        \,,
        &\text{(identidade)}} \\
        \visible<2->{
        \begin{split}
        & \exists g^{-1} \in G\ 
                 \,; \quad g \cdot g^{-1} = g^{-1} \cdot g = e
        \end{split}
        \..
        &\text{(inversa)}}
    \end{align*}
                                                                   \label{grp:groupAxioms}
    \end{subequations}

    \visible<3-> {
        Um \alert{grupo de Lie} $L$ é tal que seus elementos são contínuos e
        parametrizados por um número finito de variáveis contínuas
        $\{a_k\}$, isso é, $g = g(a_1, \cdots,
        a_r)$, onde $r$ é a \alert{ordem} de $L$ e $e := g(0, \ldots, 0)$ é a identidade.
    }

    \begin{itemize}
        \item<4->[$\rightarrow$] Grupos de Lie definem uma variedade $\mathcal{M}$.
    \end{itemize}
    
\end{fframe}


\begin{fframe}
    Álgebras de Lie

    \visible<2->{
    Espaço vetorial $V^n$ fechado pelo \alert{comutador}
    $[V^n,V^n] \rightarrow V^n$ é uma \alert{Álgebra de Lie} $\frak{g}$ se para  
    $X, Y, Z \in V^n$ }

    \begin{subequations}
    \begin{align*}
        \visible<3->{
        \begin{split}
            [X, Y] = -[Y, X]
        \end{split}
        \,,
        &\text{(Anti simetria)}} \\
        \visible<3->{
        \begin{split}
            [X, [Y, Z]] + [Y, [Z, X]] + [Z, [X, Y]] = 0
        \end{split}
        \..
        &\text{(Identidade de Jacobi)}}
    \end{align*}
    \end{subequations}

    \visible<4->{
    Expansão em base completa $\{X_i\} \in \frak{g}$, $i = 1, \cdots , n$
    $\rightarrow$
    \alert{constantes de estrutura}

    \begin{align*}
        [X_i, X_j] = c^k_{ij} X_k
        \..
    \end{align*}}

    \begin{itemize}
        \item<5->[$\rightarrow$] Álgebras de Lie encontram-se no espaço tangente
                 da variedade $\mathcal{M}$ definida pelo Grupo de Lie.
    \end{itemize}

\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[width=.8\textwidth]{res/Grp__Manifold.pdf}
    \end{figure}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    Homomorfismos:

    \begin{itemize}
        \item<2->[] Mapa $\Phi: G \rightarrow G'$ que preserva a regra de multiplicação;
        \begin{itemize}
            \item<2->[]
            \item<2-> Isomorfismo: Homomorfismo bijetivo $G \approx G'$;
            \item<2-> Endomorfismo: Homomorfismo tal que $\Phi: G \rightarrow G$;
            \item<2-> Automorfismo: Endomorfismo bijetivo.
        \end{itemize}
        \item<3-> Órbita de $s_0 \in G$: Subconjunto de todos os elementos $s \in G$ 
                  obtidos por $g s_0 = s$, $\forall g \in G$. Denotado por $O_G(s_0)$.
        \item<3->[$\rightarrow$]
                  Superfície de transitividade: todo elemento $s \in O_G(s_0)$
                  que pode ser obtido através de outro $s_1$ que esteja na órbita
                  $s_1 \in O_G(S_0)$.
    \end{itemize}

%    \visible<4->{
%    Invariante:
%    Subgrupo $H \subset G$ tal que \underline{todos} $h \in H$ não são alterados por
%    $h = G h G^{-1}$.
%    }

\end{fframe}

\begin{fframe}
    Exemplos de grupos de Lie:
    \begin{itemize}
        \item<2-> \alert{Grupo Linear Geral} $\gGL(n; \mathds{R})$
        \,,
                  \hfill
                  (Matrizes $M$)

        \item<2-> \alert{Grupo Linear Especial} $\gSL(n; \mathds{R})$ 
        \,,
                  \hfill
                  ($\det M = +1$)

        \item<2-> \alert{Grupo Ortogonal} $\gO(n; \mathds{R})$ 
        \,,
                  \hfill
                  ($M^T M = \mathds{1}$)

        \item<2-> \alert{Grupo Ortogonal Especial} $\gSO(n; \mathds{R})$
        \,,

        \item<2-> \alert{Grupo Unitário} $\gU(n)$ 
        \,,
                  \hfill
                  ($M^\dagger M = \mathds{1}$)

        \item<2-> \alert{Grupo Unitário Especial}
        \,,

        \item<2-> \alert{Grupo Simplético} $\gSp(n; \mathds{R})$ 
        \,,
                  \hfill
                  ($M^T J M = J$)

        \item<2-> \alert{Grupo de Lorentz} $\gO(3,1)$ 
        \..
                  \hfill
                  ($\Lambda^T \hat{\eta} \Lambda = \hat{\eta}$)
    \end{itemize}

\end{fframe}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------ -- %%%%%%%%%%%
